%@metapost:4eme-translation404exo004.mp
%@Dif:2
Reproduis et complète le dessin sur une feuille quadrillée.
\[\includegraphics{4eme-translation404exo003-1}\]
\begin{myenumerate}
  \item Par la translation qui transforme $E$ en $B$ : $F$ est l'image de $O$, $\mathscr{C}$ est l'image du cercle de centre $O$ et de rayon $OE$.
  \item Par la translation qui transforme $F$ en $N$ : $O$ a pour image $M$, le point $B$ est l'image de $H$.
  \item Par la translation qui transforme $C$ en $D$ : $H$ a pour image $Z$, le point $G$ est l'image de $M$, $J$ est l'image de $N$.
  \item Joindre $C$ et $D$, $AEBHZ$, $OMG$, $FNJ$.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Utilisation d'un quadrillage pour construire des images de points par une translation. \`A donner après (ou avant) avoir fait la construction aux instruments.